%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Des événements]
On considère $(\Omega, \partie(\Omega), \PP)$ un espace probabilisé fini. Soient $A, B, C$ et $D$ des événements. En utilisant les opérations ensemblistes, décrire les événements suivants :
\begin{enumerate}
		\item \og{}L'un des événements $A, B, C, D$ au moins est réalisé\fg{}.
		\item \og{}Tous les événements $A, B, C$ et $D$ sont réalisés\fg{}.
		\item \og{}Aucun des événements $A, B, C, D$ n'est réalisé\fg{}.
		\item \og{}$B$ et $C$ ne sont pas réalisés\fg{}.
		\item \og{}L'un des événements $B$ et $D$ et un seul est réalisé\fg{}.
		\item \og{}Si $A$ est réalisé, alors $B$ et $D$ sont réalisés ou $C$ n'est pas réalisé\fg{}.
		\item \og{}Exactement deux événements parmis $A,B,C,D$ sont réalisés\fg{}.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
Il suffit de décrire correctement :
\begin{enumerate}
		\item $A\cup B\cup C\cup D$.
		\item $A\cap B\cap C\cap D$.
		\item $\overline{A\cup B\cup C\cup D}$.
		\item $\overline{B\cup C}$.
		\item $(B\cap \overline{D}) \cup (\overline{B}\cap D)$.
		\item $A \cap \left( (B\cap D) \cup \overline{C} \right)$.
		\item $\left(A\cap B\cap \overline{C}\cap \overline{D}\right) \cup \left(A\cap \overline{B}\cap C\cap{\overline{D}}\right)\hdots$.
\end{enumerate}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
